[春夏]衣著討論區(13)

hi

冬天完了

買左件樽領都未著過
Btw Gap啲料得唔得？見個價錢好似幾啱我哩啲窮撚

你依家單著都得
Gap 啲質素唔差，價錢見人見智，試岩先買

好似做緊特價，聽日去睇
不過間野好似執到得番幾間

Uniqlo 咁强勢

今個星期五叫做凍返少少，之後又熱返

所以你可以繼續著樽領

其實我仲物色緊

又話買左

集思廣益 睇吓唔同人呢類著衫IG都幾好

我話未買

sor
咁你可以唔洗買了，等下年

唔緊要

我睇啱可能都會照買

巴打平時係邊到睇衫？

我多數Uniqlo、Gu、Muji

2019年11月，BBC在一份報導中說，無印良品（Muji）和優衣庫（Uniqlo）曾以「品質著稱」的新疆棉花為賣點，

每天A女士從早上8點工作到下午6點，結束勞動後，她被要求說「感謝習近平給予她這份工作」。

希望大家買之前 諗一諗
MUJI、 U記都係用新疆棉
GU 就暫時未見人提過
（不過佢都係uniqlo 旗下
GU 有待FC 自己有繼續買GU

汁：

咁正？

洗兩三次 洗到白白哋好過
不過洗多十幾次應該收皮

ok嘅 正所謂fast fashion

This one, and blue color

不過外套通常無咁常洗

呢件麻麻地 我比較想買我講嗰件,啡色

其實恤衫嚟

依件應該係Shirt Jacket 黎

邊到仲有舖?上佢個網都冇分行資料。

都冇咩所謂嘅 睇你自己點襯嘅啫
鍾意嘅咪入面加件henley tee當shirt Jacket囉

係咪有咩誤會 我不嬲當佢係恤衫

我意思係 你就咁著 當係裇衫又得
入面加件tee 又得
佢呢件嘢衫腳好似係平腳嚟
買鬆啲當jacket都冇咩問題

有冇人覺得呢種鞋幾好睇？

可以接受，都係板鞋見大部份人都係襯九分褲

幾好

我會著2-3對厚襪 著住對鞋用風筒吹熱
趁熱就半蹲咁屈一屈對鞋

幾對dr ma由勁刮腳都變舒服

其實唔係好大陣仗 15分鐘乜都夠
到你出街刮到對腳流哂血你就會後悔

明白明白

買，一星期七日，點都要有七件啦掛

我係買大一碼再加墊不過新買嗰陣都係痛到pk

我試親fit碼都唔岩腳 所以都係買大一碼有1461同loafer都係加鞋墊

我著Fit size ，由佢頂下，不過我唔係日日著

其實依家係咪已經唔興綁裇衫係腰？
成日都想試 但又驚比人覺得老土

啱啱好 著耐咗啲皮軟化對鞋會好鬆 再大一碼會鬆好多

我反而覺得幾青春

唔興，但無所謂，有時我無拎袋都會咁綁件冷衫係腰

只要唔係好似阿伯咁大大舊結應該無咩人咁諗你

著衫係著比自己睇姐希望依個諗法比到希望個位巴打

望望

呢件扣褸同唔扣都好睇正

買買買買買

最近買咗呢對,不過好似除咗navy blue西裝其餘有d難襯想問吓有冇d咩idea點襯好有諗過淺/深牛,會唔會好怪

我以前都有依對同色我都係襯牛仔褲同黑西褲

呢對係navy? Olive chinos應該都唔錯

今日試咗淺牛，感覺好似唔錯不過對襪好似一定要黑色

係navy呀，下次試吓olive先，應該唔係chinos都得？

黑色襪比較難出事

呢度有冇人鍾意著漁夫褸？近排我愛上了

買gloverall
原汁原味

我都係古著Post見到有巴打推薦Gloverall嘅漁夫褸

褸？下年先有機會著

原本都想買
但一凍嗰幾日 全條街都著緊就放棄呢個諗法
睇吓年尾會唔會再買

呢兩日涼返少少

兩日，你買黎著一日
雖然我都著緊大褸

其實多人著又唔會話點嘅我覺得 最緊要好睇

嘩你覆得咁快

我咁岩得閒又見到你覆

新年有冇話諗住點著呀？

無，都係全身黑。
Shirt 加Jacket/coat 我反而希望佢凍多一星期

太多人著就真係不了啦
同埋本身都有好多選擇
買嚟都係玩個feel

凍啲就著下中褸
唔凍就裇衫算

未來幾日嘅天氣

我都係諗住著下恤衫算

天氣凍，可以加件Coat

長期配白襪

新年著新衫

正，你都真係鐘意依種色

買左件褸冇幾日又熱返 香港冬天食屎

好縐

係 我覺得係我嘅style

我會唔著襪

有無人知道邊度有改褲長嘅服務

街市

你哋如果著長褸係咪一定會著返對厚底嘅鞋？

真 我之前都有試過去街市改衫同褲

有冇啲穿搭page可以follow下

點解咁問？你睇好多鬼對皮鞋都好薄底
厚底薄底我都有著

著返皮鞋
本身goodyear welted嘅皮鞋都唔薄得去邊
著大褸都係夾返全身嘅比例
條褲著得太窄會好唔啱feel

純粹增高

巴打幾歲左右？著皮鞋會唔會太成熟？

日本仔會，好多都係咁。

不如試下Down "WEAR" 依個apps 睇下岩唔岩口味

同埋我個人覺得著長褸嘅話襯番對厚底鞋會啱feel啲 如果著薄底鞋會有啲唔知點咁

都唔會呀，你唔係有睇開外國人既outfit 咩？佢地應該好多比你參考

【新疆人血棉】「無印良品」只停向美國出口新疆棉

阻阻各位巴打絲打
如果你地幫襯開MUJI 嘅衫/
希望你哋可以停用 新疆人血棉

間接抵制中共 避免新疆人繼續受害
好人一生平安

有冇人著開COS
明明啲質地都唔錯
點解啲領口位特別容易Wear
有冇人有呢個問題

我有唔少COS，只有一件有呢個問題

裇衫外套Polo都冇呢個問題
但圖領衞衣同高頸衫就好易Wear
唔知係咪掛嗰陣出事

我嗰件出事係因為有一日掛咗副太陽眼鏡喺衣領前方
之後試過燙平佢都救唔到

係呀我有睇

你都係覺得薄底唔合適？
不過始終要睇Total look

有冇試過咁嘅狀況？
著過五六次就開始變成咁
試用網上浸冰水再燙嘅方法都唔得
唔知係我定COS問題

係咪tumble dry過件衫？

廿幾
唔會太成熟啦 讀緊大學嗰陣就開始著boot
想睇落casual啲咪揀loafer/圓嘅derby囉

真係要睇全身點襯嘅
不過如果對鞋個底太厚太大 會好核突 似高達腳
同埋多數厚底嘅鞋都好核突
樓主點定義厚底定薄底 有冇圖睇下
可能大家對厚薄嘅定義都唔同

佢咁既情況似Dry, 完又用過高溫燙

有少少唔識點講

太過斯文？

薄底1-4cm 厚底5-8cm

你個對高踭鞋黎。。。

係喎多咗

天氣熱番啲，如果想著得layer啲可以點？

我覺得係著厚褸要襯chunky啲嘅鞋，著薄身衫要襯薄身啲嘅鞋

邊度有樽領3買，u記得返mock neck，但想買turtle neck

睇全身衫褲嘅比例

著vest
一係著啲linen外套

喺zara 買左件

如果依家依個溫度，恤衫/冷衫做外層已經ok

見衣加好興果啲假兩件，有冇咩可以推薦？

假兩件我中學個時已經有，其實怕熱都可以試下

可能係？

咁無了，你已經標籤左係係個腦到

想著衫多元化啲 大膽啲 好睇啲
首先要放低好多之前嘅成見
試下欣賞多啲唔同嘅文化 再mix&match
咁樣先會有自己著衫嘅style

如果你件大褸係斯文款嘅
襯對timberland 地盤又啱feel咩

btw, 我見佢係恤衫控，成日睇古著工裝post, 有機會真係件Coat/Jacket 係工裝

未必
佢都係得個睇 見親佢分享嘅嘢都好普通

都算偏近美式工裝

Er
其實都唔算
多數都係有工裝元素嘅潮流打扮

有冇喇叭褲推介？

學生哥呀嘛

恤衫控呢個係啱

其實講嚟講去都係講緊漁夫褸

我睇完古著post之後鍾意咗

如果係漁夫褸，都無咩要求

漁夫褸斯文感極重

are you sure?

唔係咩？

不過都係我個人感覺啫

其實真係唔斯文

行左好多轉街，都無哂鞋款同鞋碼

灰L左

係咪新年多人買，要等返貨先得

不過鞋款既選擇係多

邊對

呢個我認同 襯Boot、 波鞋、皮鞋都得

所以你睇Total look 揀鞋就得

new balance 327 黑色

CPU 見到

旺角？

應該都有，無記錯CPU 同 Catalog 好似FB/IG DM 可以問到

留名

呢度係咪已經無女裝討論了

好耐冇見過你我記得啱啱開衣著討論區嗰時成日見到你

而家浮返上來

想買件薄短casual褸 有咩brand好介紹

Tbb鄭衍峰呢件咩衫來

咩質地？ 牛仔 風褸 定 棉？

唔要polyester

純麻質長褲同短褲有無牌子推介？

筆直？

1000內

人去樓空，有無野Share

我唔想見到嘅事

早排斷捨離左好多衫，淨返都係日系多
好多心水牌子
majestic legon, titicaca, lowry’s farm
有時會去GU搵lace打底

前排幾鍾意muji
但佢唔撤新疆綿就唔再買lu

我早排都係muji買咗件格仔恤衫

我掉唔到好多，除非個件衫成年無著我先掉。
但主要都係Levi's 同Uniqlo，仲有小量Yohji Yamamoto。
GU 啲女裝係幾靚，又平，男裝就將貨就價。

想買打底背心做layering 有冇推薦

巴定絲？

巴

垃圾Uniqlo 綿質個隻就算，唔會花咁多錢同心機時間去揀，都係用黎襯托著出面個件

但本身我啲衫都大件 所以佢啲背心唔夠長

你本身衫大件，唔考慮著多件Tee?

背心好似冇咁熱 同埋啲tee通常都係著L 唔係好多款有XL

點解冇人講褲 想買褲唔知邊到買好

其實都係睇你budget，如果低價位黎講，Uniqlo chino而家賣199真係抵到爛

想問u記員工知唔知2021年lifewear(第四期）係未唔會喺香港出？
我見台灣早幾日已經出左

男裝九分淺色褲有無地方/牌子推介?

突然好想講下formality scale，有補充或錯請更正
我自己對衣服formality既分類：Smart Casual(dressier) > Smart Casual(casual) > Casual(dressier) > Casual(sloppy)
上衣：
Casual(sloppy) :
(1) T-shirt
(2) Henley shirt

Casual(dressier) :
(1) Polo shirt
(2) Flannel shirt
(3) Denim shirt

Smart Casual(casual) :
(1) Oxford shirt (untucked)
(2) Simple pattern casual shirt (untucked)
(2) Simple chambray shirt (untucked)

Smart Casual(dressier) :
(1) Oxford shirt (tucked in)
(2) Simple pattern casual shirt (tucked in)
(2) Simple chambray shirt (tucked in)
(3) Simple pattern dress shirt

褲：
Casual(sloppy) :
(1) Distressed/light washed jeans
(2) Joggers
(3) Shorts
(2) Sweatpants

Casual(dressier) :
(1): Dark washed/raw denim jeans

Smart Casual(casual) :
(1) Casual chinos

Smart Casual(dressier)
(1) Dress chinos
(2) Wool trousers

外套/外衣：
Casual(sloppy) :
(1) Hoodie
(2) Athletic windbreaker
(3) Down jacket
(4) Fleece jacket

Casual(dressier) :
(1) Denim jacket
(2) Chore jacket
(3) Field jacket (MA1, M65)
(4) Pullover sweatshirt
(5) Chunky sweater/cardigan

Smart Casual(casual) :
(1) Simple sweater (V-neck/Crewneck/half-zip)
(2) Simple cardigan (V-neck/Shawl collar)
(3) Harrington jacket
(4) Classic blouson jacket

Smart Casual(dressier)
(1) Blazer/Sport coat
(2) Peacoat
(3) Trench coat
(4) Mac coat
(5) Duffle coat

鞋：
Casual(sloppy) :
(1) Flip flops
(2) Sandals
(3) Athletic sneakers

Casual(dressier) :
(1) Minimal sneakers
(2) Work boots
(3) Boat shoes

Smart Casual(casual) :
(1) Desert boots
(2) Casual leather shoes (eg. Clarks Wallabee)

Smart Casual(dressier) :
(1) Chukka boots
(2) Chelsea boots
(3) Wingtips shoes

我如果想打扮得比較好睇，又唔想太overdressed，通常會選擇Smart Casual(casual), Casual(dressier)既衣服混合穿著，例如：Denim jacket + Oxford shirt (untucked) + Casual chinos + Minimal sneakers

我反而覺得背心更難有你想要既size
睇下RO

漁夫褸入到smart casual

漁夫褸入到smart casual

btw 你好有心機

漁夫褸不嬲都係比較casual嘅coat，好少會著係西裝出面，所以唔算formal，我諗之前有個巴打話漁夫褸唔係斯文就係咁解

Btw 架仔都會著duffle再著suit
出嚟嘅效果都幾正
formal/smart casual 溝casual呢個style真係好正

我通常都係smart casual溝casual，不過最重要都係睇場合著衫，搵到適合嘅sweet spot

有時特別鐘意某樣比較dressy嘅item，但又怕會overdressed，就可以襯返幾件casual啲items

例如Trench coat算係smart casual中比較dressy嘅，如果想著比介乎smart casual與casual嘅感覺，就可以好似咁

不過當衣服formality差太遠，要小心有mismatch嘅風險，我自己平時就係用呢個方法襯衫

唔知點解我覺得漁夫褸擺喺香港嘅情況好特別 所以我好鍾意

師兄覺得幾時會overdressed

返工大部份人都係著hoodie, joggers, 跑鞋，基本上唔係短褲拖鞋就得
識嘅人又多數鐘意著得好casual，好多對自己衣著冇咩要求

買左件中褸，未著就唔凍了

我唔會理呢啲
身邊嘅人都係著到超超超casual
如果驚overdressed嘅話 真係冇咩衫可以著
我自己覺得有機會overdressed係
例如行山 做運動 要sporty嘅時候著得太過smart

呢排夜晚都著到下嘅

duffle算係最多人接受到嘅中長褸

wool and cashmere wor

當我冇講過

就係想知除左uniqlo gu哩啲

你要買咩褲
幾錢 咩都冇好難討論

就開始熱

除左tee, 恤衫搭底衫都有d 熱

仲有咩選擇

我tee 加vest

都無得做啲咩

買啲涼爽質地嘅恤衫？

但感覺真係好無奈

應該唔會著埋同一個襯法嘅

樂觀啲睇 可能係你著得好睇先跟你

Polo shirt

亞麻料

你會唔會考慮u記打底專用果隻T恤 擺喺家居服果區嘅
料比較薄同軟身

成日著來訓覺

最近喺GU買左呢件卡其色
幾好襯，可以one piece又可以打開咁著
又可以當layering襯裙襯褲

棉麻 麻質衫

AEO都有啲扯布料褲

我都覺得太闊

其實u 記可以免費改短

但闊真係難攪

U記嗰條熨返條骨就唔闊啦

關事咩原來

同埋你地覺唔覺U記啲九分扯布褲洗完會短D

我唔係買棉個隻，無縮

所以喺uniqlo買褲有啲難買

正面睇 個形咪修返落去囉

呢度係咪唔多討論女裝？

好耐冇貼過圖

我都有叫家姐買, 不過佢最後揀左條短裙

其實無, 不過正面因為條骨會修左側面

重仔, 不過好似有幾個絲打有Mon Post

一定好睇過正面闊

係，不過個人喜好既野就唔評論，有人鐘意Slim cut

uniqlo +j又嚟 睇中幾件

以前u記真係多數頹t毒撚裝
但依兩年發現佢啲款係跟返個trend
西裝褸，闊腳文青褲，純色/間條/格仔 恤衫/冷衫...
覺得難揀衫買左，因為就算u記都出緊啲trendy款

但係其實U記跟返個trend嘅同時都有出頹tee 所以應該冇衝突㗎？

我意思係條街多左好多打扮"示正"/潮既人
即使佢成身都係u記

唔覺同以前有咩大分別喎，u記一路都係做緊基本款
你要著動漫T、窄腳褲，佢都仲有嫁

件拉鏈hoodie幾正

買咩色

淨係睇中短Shirt同短褲
長袖大部份都係上季

件ma1都係oversized 個人覺得都係短身好睇d

噢，我自己幾鐘意個長度，不過要搵件岩長度既tee 做Layering 係要花小小時間。
我係鐘意佢幾件Coat，只係無時間著，所以只考慮短Shirt,Polo 同 條短褲

咁唔係好事嚟咩
同埋佢出大部分都係淨色款啫

想買件立領shirt

有無slim cut 9分介紹

想要返工出街都ok 既

係咪要排隊先有機會買到

slim cut 9分真係建議去做Tailor made,個個腳長都唔同，點介紹

如果你唔洗試，online shop 買咪得。

隻灰幾正

其實u 記slim chino 改短都ok

但100% cotton, 洗得多甩色好快

都好，上季比人掃哂
不過我推薦買直間加一件淨色，夠玩一年

其實咁平，玩一年買另一條都得啦

但個質感feel 唔同既

smart pant 個隻返工出街都ok

係闊

今季隻灰真係幾靚，決定買件灰Polo

U記真係最抵玩
淺色褲嘅話 整污糟咗 買過條都唔肉赤

佢幾款都唔同質感啵，不過大概都一樣
夏天其實我會揀Ezy

而且U記係可以夾埋其他Brand 玩都唔奇怪

ezy 改左名叫smart

就最普通個隻似西褲料，但闊

超彈個隻好怪好運動feel

係咩，我自己係著彈性個款，上身襯返恤衫一啲都唔運動feel

最普通個隻岩我d, 本身已經西褲feel

但casual d 因為鬆身

我著S size 還好

直間有啲怪
睇啱淨灰藍色嗰件

今季灰色應該hit item

好似偏紫？

係，就係因為咁先想買

jil sander 同 uniqlo 嘅minimalism 可以話一拍即合
玩cutting 同 色

我覺得Jil Sander 係反逆行其道。因為Uniqlo 尋求改變，Jil Sander 係不變中帶出個別剪裁，布料同顏色既中間點，所以我覺得+J係一個實驗場

覺唔覺近排興返束腳褲？

束腳褲Keep 住周街都係
反而見多左Balloon pants

Balloon唔係興咗年幾有多咩

Balloon 喎， 唔係普通Wide pants 啵
balloon 普遍係超大版型再加束腳

係啊 19年已經好多人講韓牌anglan

我係20年尾先開始係街見多人著，我自己都係19年尾買左條Yohji 既Balloon pants，當時係去尖沙咀銅鑼灣先有機會見到有人著。

香港永遠興得太慢

係，要消化
不過都係好事黎，多左野睇，唔再係超貼身同Jagger pants，睇到好悶。

但係jogger近排好似再多啲咁

其實jogger pants特點係舒服定係咩？

jogger 特點係貼身束腳，比人show 波鞋。
依家多係束腳only